Le premier concile œcuménique se tint à [MASK] ( en turc [MASK] , [MASK] actuelle ) en 325 .
L' empereur romain [MASK] [MASK] [MASK] convoque le concile .
Il vient en effet de réunir l' [MASK] [MASK] après avoir vaincu [MASK] à [MASK] , en septembre 325 .
Trois restent fidèles à leurs conceptions , dont [MASK] , et sont excommuniés .
[MASK] et [MASK] bénéficièrent à tour de rôle de cette transgression des canons du concile .
Une confession de foi est adoptée au [MASK] [MASK] [MASK] :
C' est une importante modification de la définition de l ' " être chrétien " ; en effet , jusqu' au [MASK] [MASK] [MASK] , le baptême faisait le chrétien .